[認真問][識自組server機請入]自組server機問題

是咁的 小弟想整部server機
多數用嚟開game server/擺資料
有幾條問題想問
1.我砌好照裝win10?
2.如果我1ssd 2hdd
ssd做os 咁2個hdd組raid幾好
3.如果我想喺A ip存取喺B ip嘅server 我要點
set
(server-->router-->modem)
希望有巴打睇得明 我知我打得衰

「1.我砌好照裝win10?」

放棄吧啦⋯⋯⋯

因為上網見到啲人照落win10 直接file sharing
(under same ip) 但係我係想喺其他地方access

win10 file share 有人數限制

1. windows 10仲要唔係windows server 祝你好運 Centos/Ubuntu server 是常識吧
2. Raid 1
3. 講多少少 唔係好明

兩三個人用(under same ip)

問sever 機
之後第一條問題 裝win10 ？ wtf

完

唔好鬧啦 我喺server範疇係新手 我想問google但又唔知search咩好
我問win10係因為我見有啲片 啲人都係用win10

唔識嘅話建議你買nas 除非你好有心學Linux

多謝巴打無鬧
即係我想係我呀嫲屋企access到自己屋企嘅server

好快比人hack

學多樣嘢無壞 過程可以係樂趣

如果無get錯你嘅意思 你係想將windows 嘅SMB 功能放出街 呢個做法好唔建議 如果你想remote access 可以研究下VPN

過程一定唔會係開心 不過成功起到係幾有成就感 你真係有興趣嘅話裝個centos 裝埋samba 自己慢慢玩

其實如果想自己屋企開server/database & 開IP 俾其他人connect
係咪預左 security 會唔得

唔係 睇你開咩server

database + web
直接用XAMPP 既話安唔安全

睇咗少少資料
咁linux samba係做server功能
但係我睇唔透linux CentOS

web server 嘅話一定要記得經常 update 小心你D sql statement 行HTTPS 執好D permission 基本上都無咩問題

其實係咪只要SET 好 permission 基本上都安全?
有冇得SET 話一定要 localhost 先可以 login admin account

所以先叫你用NAS 算 Linux 都有排你學

起vpn 之後所有service 齋畀vpn ip access

SET 得好再講 通常D人都係貪方便先出事 點為止SET 得好 你都係自己上網學啦

淨係識得整唔唔同account + set permission & 防sql/ php injection
有冇多啲提示

其實答到你嘅野唔多 首先我唔會知道你個network 係點 行緊咩service 就算知都唔會答你應該點做 幫人做security 係要收錢的 點解人地要幫你做義工